[Netflix] 黑鏡 Black Mirror討論區

近排先上癮
想搵人吹下水，睇完好抑鬱

利申:睇咗white christmas, men versus fire, fifteen million merits, San julipero, shut up and dance, playtest

剛剛睇完playtest好撚心up
white christmas暫時仲係我最top

White christmas就係最top

White Christmas 的確係最好睇

15 million merit 最top

頭兩季神劇
打後開始悶

有集個𡃁仔打J畀cam周到好深刻
配樂係Radiohead
絕滿感爆登

第一次覺得radiohead歌可以係俾troll唱

You can laugh
A spineless laugh
We hope your
Rules and wisdom choke you

學友
無限坐監根本痴線
同一首歌聽萬年, 唔可以完, 唔可以自殺

不過呢個估到結局
去到judge問佢channel個下

最後影的黑色房變做道具stage個下

Nosedive同shut up and dance最好睇

大家可以講下最鍾意邊集
留句原因咁

nosedive聽講好恐怖
下集可能睇呢個或者be with you

唔恐怖㗎 如果係講有隻鬼彈出嚟嘅恐怖playtest先得人驚

playtest唔算驚
不過stop stop stop, mom mom mom sad撚到
嚴格來講唔算black mirror最同tech有關嘅ending
但都係好撚驚

nosedive 其實幾寫實

太空嗰集第一次睇 印象最深刻
Hang the DJ 同 National Anthem 都OK

但係black mirror嗰個電影睇完唔會有好似其他集不停思考人生咁嘅感覺

我暫時睇呢堆入面最寫實shut up and dance
依家都可能發生緊
最恐怖係咩，想避一避
同埋有冇happy ending推介

Waldo幾好睇 但係好普通 又係冇嗰種感覺

暫時我最思考仲係white christmas
可能block同埋cookie都算兩個concept
諗的野多咗

Nosedive最好睇最寫實
其他有d同現實差太遠，幾恐怖都冇咩代入感

呢套好好睇
但係唔可以一日煲曬
之前試過一日睇五集，睇完之後抑鬱咗成日

Btw有冇人覺得bandersnatch好垃圾

其實waldo最寫實
因為已經發生咗

呢套野真係唔掂
每次睇完都好不安
不過好吸引我去睇

San Junipero 全部睇過係呢集個感覺唔同
White Christmas, white bear呢啲同世界奇妙密語某幾集差唔多 冇咩特別咁

S3e4 happy ending
個人覺得係最高質嘅其中一集

痴線，我勸你唔好一次過睇曬，心理打擊都唔細

其實套野good end中既sad end
而且仲未講到有一日佢唔紅會發生咩事

香港政治

我覺得Black museum被過份低估

S4E6, 但留返最後先睇
有好多總結之前所有episodes嘅彩蛋

屌，做乜要話你知邊個係happy ending

最新嗰集電影講得太白

要平衡下
3，4 sad 1 good會舒服啲
可能我唔太覺得呢套野會spoil到啲咩
雖然真係講個twist出來

不過佢就算返去繼續踩單車應該都無問題
由反system到入system
到隻木企鵝
我諗佢都意識到只係個game

無睇過世界奇妙物語
反而有時諗會唔會同奇幻潮撞

san junipero
nosedive
15 million merits
callister

White christmas

calli係咪好似就係太空個集

*除非真係

white christmas ending真係太intense
永遠block，永遠坐監

咩叫絕滿感

打錯啫佢
絕望
都明嘅

有冇人覺得Uss Callister個ending幾黑暗
唔知點解啲人話呢集係happy ending

呢集冇乜反思空間
同埋劇情太普通
不過係幾得意嘅
似係玩多過睇

見啲人都係教route
點搵ending咁

今晚睇
再答

HANG THE DJ應該算係唯一happy ending

San Julipero
起碼係自己簡

Kenny you have been looking at kids, kids Kenny

最鍾意太空，主角下線 佢地係到傾計好好笑拍得

推介你睇埋依套

類似既野

成幅身家比條女下海

雖然唔叫自由，但至少冇人再逼佢地做野

好多網都將black mirror 嘅San Junipero擺top 3， 的確比人好大反思

出廣告果時咁岩唔夠錢skip

hang the DJ 同 San Junipero

上網睇番依套好壞都有支持者

咁其實同black mirror風格上或者題材上分別係咩....

分別係黑鏡出名好多

好似美國恐怖故事 出名過 英國恐怖故事好多

心目中最愛五集:
Nosedive > San Junipero > USS Callister > White Christmas > Black Museum

係咪講得再深刻過black mirror先
係我先有興趣

咁唔建議你睇

或者同black mirror唔同走向
但都一樣深
純粹係想多野諗

咁睇戲仲好啦

睇過Inside No. 9未

兩樣都有
戲多，接近第一次煲下劇

都無
係咪好british
political satire個種?

劇透討論

係嘅，但係諗深一層嗰班只係AI，而男主始終係一個真人，佢本身喺現實世界已經俾人排斥，一個朋友都冇，最後仲要俾班AI玩返轉頭，令到佢成世困喺虛擬世界裏面。雖然對班AI而言係一個Happy Ending，但係如果喺返男主嘅角度嚟諗，成件事就唔同曬，變咗係AI完勝人類嘅故事，諗起都驚

british就緊，唔係行咩隱藏意味方向，
但係結局出人意表，要用腦睇

Hatred in nation 雖然估到個結局，但佢個message 都幾有meaning
人係要為自己講過既嘢負責

首先講明我長文先

最膚淺來講, 係good ending
就結果論, 男主唔返工幾日, 一定被人發現, 結果未必會好似playtest個主角咁死
女主更加安全, 一直可以做到變強大的bug去被人留意
真女主收到hack, 白hacker又講到前男友名, 佢手上又有DNA, 再加佢一流的hack術, 女主群班人基本上點決定自己命運, 留定delete都得

深啲來講, 我都覺係good end
首先成套black mirror都有玩定義人
Cookie入面個個, san個世界, 為人的定義係有人的emotion
並唔係講緊人的五官, 器官
就因果來講, white christmas男主無尊重過人(cookie), 佢受到部分懲罰係罰有應得
呢套男主都一樣作惡多年, 佢受到部分懲罰同樣係罰有應得
佢報復現實對佢唔好的人都尚可以話有理可循, 但搞女主已經完全係病態的表演, 何況佢結局邏輯上唔係永恆(班人都識講話男主早入, 佢地知早幾個鐘, game時間同現實差唔遠), 罰佢兩三日, 好合理

san junipero

個男嘅俾人Blur左個集都好sad

nosedive其實以另一種形式响現實發生緊。社會信用評級…

white christmas?
好多未睇，應該錯

琴晚睇埋 黑暗博物館

終於睇完， 好正，好貼地既概念。

係呢集
你睇落去就知個男主好sad

睇咗阿
兩個concept都痴線
block by everyone同坐eternity監聽同一首歌無限次
講真前者的話, 我會即刻自殺, 反正一世再無得同任何野接觸
或者去警署拉埋啲人陪葬

好dark但係好寫實，屌豬真係睇到心都up埋

一開始我仲諗 打J姐 有咩大不了

非黑即白咁睇咁係
但男主個病態明明係社會逼迫之下既受害者
但真正加害者就逍遙法外
反而身為夾心階層既主角就要受罰

但都係個句, 冤有頭債有主
"佢報復現實對佢唔好的人都尚可以話有理可循"
入面啲人都講返哂做過啲咩, 講過啲咩, 所以得罪佢
但去到搞女主, 已經完全係病態同走火入魔
仲要女主真人係希望同佢接觸
你唔可以講到佢毫無責任啦

佢個合作partner就大仆街來, 呢個無得駁
個receptionist基本上咩人都唔多理(好似係)
個黑人都係話佢starey, 而佢事實上係starey
我覺得唔可以講到男主責無旁貸

Hang the DJ, Nosedive, San Julipero, Callister, Black Museum

一定係最top
Hang the DJ /San Julipero睇到最後個心好暖
Nosedive其實一直發生緊，d人都係睇你多唔多like，黎決定你受唔受歡迎
Callister 就好科幻，個concept好正
Black Museum 恐怖得黎個結局都幾出人意表

（唔關事）睇完BM冇嘢睇可以睇insideb No.9，風格好似，只不過BM更偏向係technological既extreme case而in9係更多方向既extreme case。

上面都有巴打講過

差好多未睇
來緊應該Nosedive
尋日USS

其實bm一路風格都係咁
最上流既big brothers做盡壞事到尾都係big brother
中層嗰啲為勢所逼既人就罪有應得
好似white christmas最後個檢察官先係對ai最殘忍嗰個
叫唔叫happy ending真係見仁見智
最少我睇到就係一貫作風，即係唔係

San juli真係最好
起碼唔係被迫下的決定
唯一算係有free will

其實waldo呢集講咩
我唔明

推下等人答
我未睇

同埋提提大家可以好似上面用顏色字
如果好大spoiler

我都覺麻麻地

第一咪諷刺依家啲人鍾意花生多過真content
worship人多過worship真content
waldo就善用0 content但用侮辱來囉支持
正如agent講, 佢靠垃圾內容先得民心, 就因為佢0政治背景, 就更加適合宣傳任何一個政策或主義

二就係講種植一隻怪物, 係將會大於種植者本身
個idea有啲似睇魔剎
主角種植waldo出來, waldo present的野大過主角, 甚至影響力高過主角好多
當主角抽身時, waldo個形象已經確立, 之後就放咩content都已經宣傳到

最後結局咪waldo變獨裁者, 情況你當金日成/金正日捧咗上天
唔會再落返來, 不過waldo一世永存, 顛覆過去一個人就係一個人, 依家一班人都可以變成一個人

Waldo呢集我覺得唔係咁好睇

好似好直接
我都麻麻
最尾結局都唔算twist

我覺得white bear個集好on9 屌你成班crew都係道德撚 竟然係為咗同情班犯而整呢集出嚟
屌你老味班犯係罪有應得架 講撚到佢地無錯咁 要啲人反思點解要咁對班犯 都on99

即係你覺得white bear入面咁對啲犯冇問題?

White bear 最屈 以其人道還治其人之身 仲要完左一次清洗記憶 每一次既受苦同恐懼都係第一次 完美反映懲罰同無間地獄既真諦

好睇你點諗 如果你話唔應該咁對個犯 咁個小朋友又何嘗應該得到呢種對待？

given that 佢神智正常唔係精神病 咁要個犯體驗返受害者既感受我覺得真係最適合適既懲罰

應唔應該無限loop就係另一個問題

個amusement park竟然俾埋細路去先過份

無 因為條女係殺人犯 唔應該可憐 喺真實世界都係一樣 點解殺人犯 強姦犯呢啲重犯要被人可憐？ 咁個受害者呢？有無諗過受害者嘅感受

諗下自己個女比人姦殺，你就覺得佢地罪有應得

罪有應得，同刑罰的輕重兩回事喎
crew想我地反思有咩問題

以眼還眼可以虐待女主到死
同埋戲入面最重罪個個男友都死咗
入面講到市民因此覺得唔可以放過女主
呢點都唔合理，罪邊有得轉移
最合理反而係以眼還眼式，仲好過無限輪迴

我諗crew 想我地討論應唔應該失憶同無限輪迴多過應唔應該以眼還眼式 因為crew 會覺得懲罰其實係必要既無可爭論的 只係時代不同 呈現的方法唔同 但係呢種懲罰以咩方式carry out

其中一個討論點可以係：應唔應該失憶

有人話應該失憶 因為如果咁樣無限輪迴法 終有一日會變得麻木 所以為左令懲罰「有意義」係要失憶

有人話唔應該 因為現存體制懲罰既原意係除左失去自由 仲要你係獄中沈澱自己 反思過錯 如果表現好有真誠悔意都可以有假釋 有機會係相對較大既自由度渡過餘生 總之就係一種以社會上大部分人認同 接衲既體制下實行 而失憶就冇左本身懲罰既意義

Open discussion

後面個點完全係
你一失憶就無咗懲罰意義

不過個故又同時explore睇人suffering個種娛樂(少少似deep web)
所以個討論無咁深

不過open discussion來講
佢一路有交叉哂calender, 即係有期徒刑
可能臨尾一次過俾返哂所有日子memory佢都唔奇
不過問題係, 法律有包含令人改過, 及從新生活呢個概念
去到女主可以每日被人欣賞, 無限人影完放上網, 其實女主已經唔會再有機會生存
倒不如罰一次, 唔洗洗記憶, 佢最終都會自殺

最鍾意San Junipero
係一個完美結局

現實邊有咁完美

現實邊度有醫生呢種好人

同埋我覺得the entire history of you唔好睇

好高質wo 你睇唔明？

麻麻地
睇咗white christmas，men against fire先睇，對zed eyes已經有哂幻想
其後頭十五分鐘已經講哂男主對memory的obsession,條女唔裝已經hint哂套philosophy係點
結果成個後半我覺得好無聊

national anthem

好撚憎be right back
仲衰過her個samantha
好撚心痛

睇咗兩季
暫時最鍾意National anthem同white bear

National anthem最強係其實同個未來科技唔係最大關係
單係傳媒同人的反應已經capture得好好

巴打即係睇咗頭兩季?

呢集勁慘

對個ending有啲失望
主要係對條女臨尾個處理

係呀琴日先睇完white Christmas

white Christmas仲係我最top
即使我已經睇咗13,4集左右

我反而麻麻地係好睇但係印象唔深
但係national anthem真係睇到好緊湊
Whit bear又好mindblown

white bear個陣我已經對記憶呢個觀念好black mirror，所以無咁大反應
我諗順住睇可能surprise多啲
white Christmas，係入面個個主角，可以話係全bm最悲慘喎

我都覺會慢慢麻目，所以Hang the DJ , USS Callister , Playtest 果幾套其實單獨作為電影應該好高評價。
而如果順住睇，White bear 同White Christmas 就仲係season 2，未咁入血，個衝擊大d

我早排就係已經睇過white christmas, men againt fire
個時已經諗哂zed eyes有機會可以做啲咩
結果entire history of you都幾悶

依家差season 3兩集, season 4淨係睇咗USS
所以還好, 同埋一定會放black museum係最後

可能因為white bear個setting我平時成日諗而家佢真係拍咗出黎所以我好鍾意

等等先
咩setting
講清楚
驚你係sociopath

姐係會成日諗身邊既人係假既扮既咁囉唔駛驚

細個好易咁諗
我好細個都會諗得自己係真, 身邊所有人都係機械人/演員
雖然呢啲似truman show同埋聽落好中二

black museum條友唔應該俾佢死得咁快

全劇最仆街top3一定有佢

Lm
月頭睇到而家 頭兩季每集同white Christmas都好高質 但後兩季除左nosedive同playtest之外麻麻 唔至於悶但個twist做得冇咁之前個啲做得咁好 我諗係得USS Callister有前兩季個水準 Metalhead我直情睇到訓左

Btw 最鐘意be right back 因爲Domhnall Gleeson真係好正

最刺激係the entire story同white bear 個twist勁到呢...white Christmas就好慘

San Junipero結婚個位好感動 其實個劇情好平淡 但唔悶 睇完都會諗 如果真係有呢個科技 會唔會想留係個度呢

CP

又唔係喎，我覺得第三季先最正
有你講嘅nosedive, playtest
大家好鍾意的San julipero同shut up and dance
我覺得算表達得中上的men against fire

不過睇哂後，最鍾意係be right back

Be right back鐘意主要係因為鐘意個男主角 不過個故仔都好正

S4E5肯定係最浪費時間嘅一集，不服來辯
Btw 其他集都好睇 演員同劇情帶動到觀眾有投入感 頭2季最正

我覺得係arkangel
因為s4e5連個意念都唔係表達得清楚

唔熟佢阿sor
成套淨係熟jon hamm哈哈
得我接受唔到呢套個ending

Arkangel反而我覺得做得好好 有好多細節位都注意到
個女對黑暗系嘅事物都有興趣因為細個俾佢媽咪block左 從而引起佢嘅好奇心，媽咪要block因爲佢得返個女一個親人，所以要對佢200分呵護，冇得開arkangel冇安全感，佢用錯左方式去保護個女， 女仔戈陣得15歲，正值反判期，攞pad揼佢媽咪完完全全咁表達佢想得到自由自主嘅極端手段。事實上 呢啲類似嘅事每日都有發生
Sorry for 1999

明你意思
不過衝擊唔大, 我一路覺得bm要有齊兩樣野先完整 Twist加idea
Arkangel你有哂idea, 但基本上唔twist, 你都估到阿媽遲早會想用
到佢搵阿女男友傾, 你都估到最後會趕走個女
結果就一啲都唔surprise, 基本上佢講嘅野你都諗到

唔似你shut up and dance, white bear, white christmas呢啲
會令我地(某程度地)root for個(某程度地)壞人

各花入各眼啦 因為arkangel 現實上類似事件太多 先令你好估到思路 好唔twist 同埋如果照你思路講的話 waldo某程度上都好唔BM

waldo都幾唔鍾意
包埋the entire history of you都幾唔鍾意
不過都有人講過好多人正正因為各花入各眼, 所以個個critics list都差好遠, 大概都證明BM係做得好

不過講返上面
"現實上類似事件太多 先令你好估到思路 好唔twist"
呢點我又好鍾意the national anthem, 同shut up and dance最後一樣
depict得好準

岩岩開始睇 睇左USS Callister同Nosedive
幾正 但感覺唔可以一日睇太多

你死啦
咁快睇咗算happy ending嘅兩集

幾時有新季

Black museum 同 white bear最正

Black museum中間個故最正

White Christmas都好撚正

始終Black Museum個twist位當年white Christmas都出現過，睇睇下都估到

White Christmas翻煲性幾高
cookie同埋zed eye個block仲係我最唔想現實出現嘅black mirror情節

點解冇人講Hang the DJ

其實可以好多野講

狹義黎睇 有啲野人類係never meant to know of 佢就用左一對戀人既期限黎做主題 呢樣野 人類唔應該知 所以男主一睇左個期限 個期限就不斷recalibrate 同埋 究竟係靠部機話你知果個係the one 定自己感覺果個人係the one?

廣義黎睇 係講緊一個人 會唔會為左自己認為重要既野 拋底所有野 包括約定俗成既遊戲規則 普世價值 而去做自己認為啱既野 而推翻個建制 其實唔知點解我覺得好arm香港人睇

Btw 我打呢段野果陣諗起梁天琦

Sorry for 1999

啱*

無人講15 million merit....
完全講緊香港情況....

巴打解釋下~

狹義個個都已經好廣義
已經可以拉到去宿命論, 神
鍾意呢種感覺究竟係自主, 定真係所謂一堆chemical組成再push我地去

不過hang the DJ似係introduce, 多過同我地討論你講個啲狹義廣義
狹義反而仲多野諗, 廣義個邊, 其實個結局可以唔係呢個走向

睇左頭3季
暫時覺得national anthem、playtest同San Junipero都好好睇

15 million merit

夫G